Oleg Slyvka

Task 86 a) б)

Дано натуральне число n.

а) скільки цифр в числі n?
б) чому дорівнює сума його цифр?

Oleg Slyvka

Task 330

Натуральне число називається досконалим, якщо воно дорівнює сумі всіх своїх
подільників, за винятком себе самого. Число 6 - досконале, так як 6 = 1+ 2 + 3.
Число 8 - НЕ досконале, так як 8≠1+ 2 + 4. Дано натуральне число n.
Отримати усі досконалі числа, менші n.

Ivan Koretskyy
task 107.Дано целое число m > 1. Получить наибольшее целое k,при котором.
4^k<m.
task 243. Дано натуральное число n. Можно ли представить его в виде суммы двух квадратов натуральных чисел ? Если можно , то
а) указать пару x , y таких натуральных чисел, что n = x^2+y^2;
б) указать все пары x, y таких натуральных чисел,что n = x^2+y^2, x≥y.

Kosyk Orest

task 88 в)
Переставити першу і останю цифри числа n.

task 88 г)
Приписати по 1 в початок та в кінець числа n

task 332
Відомо що любе науральне число можна представити в вигляді
не більш ніч чотирьох квадратів натуральних чисел (теорема Лагранджа).
Дано натуральне число n. Знайти такі невідємні числа x, y, z, t щоб n = x^2 + y^2 + z^2 + t^2


Vovk Nazar

Task 87

Дані натуральні n, m. Отримати сумму m останніх цифр числа n.

Task 226

Дані натуральні n, m. Отримати всі їхні натуральні спільні
кратні менші m*n.

Task 559

Дане натуральне число n.  Найти всі меніші числа Мерсена.
(Просте число називається числом Мерсена, якщо воно може бути
представлене у вигляді 2**n-1)

Roman Kormylo
Task 88_b
Дано натуральне число n. Змінити порядок числа n на протилежний.

Task 108
Дано натуральне число n.Отримати найменшечисло виду 2^r,

Task 321_a
Дано натуральне число n.Чи можна представити
в виді суми трьох кватратів натуральних чисел? Якщо можна,
то вказати трійку x, y, z таких натуральних чисел що n = x^2 + y^2 + z^2.

Task 321_b
Дано натуральне число n.Чи можна представити
в виді суми трьох кватратів натуральних чисел? Якщо можна,
то вказати всі трійкі x, y, z таких натуральних чисел що n = x^2 + y^2 + z^2.

Taras Brateiko

Task 178_a
Дано послідовність чисел n a_1...a_N; Визначити кількість чисел a_k в
послідовності a_1...a_N які є непарними"

Task 178_b
Дано послідовність чисел n a_1...a_N; Визначити кількість чисел a_k в
послідовності a_1...a_N які є кратними 3 і не кратними 5

Task_178_c
Дано послідовність чисел n a_1...a_N; Визначити кількість чисел a_k в
послідовності a_1...a_N які задовільняють умову: a_k<(a_(k-1)+a_(k+1))/2)

Task 554
Дано число n. Отримати всі піфагорові трійки натуральних чисел, не більші за
 n, a^2+b^2=c^2 (a<=b<=c<=n).
